========
课前咨询
========

| Q：想了解机器学习在xx领域怎么用
| A：看文献，看B站华算黄老师视频，看华算公众号推文，或学习机器学习基础后类推

| Q：想DFT+机器学习
| A：会DFT，报机器学习基础，不会DFT，加报一门DFT基础课程

| Q：想DFT+机器学习+LAMMPS/分子动力学
| A：神经网络课

| Q：做实验的，想学机器学习
| A：不影响

| Q：学机器学习电脑配置
| A：正常笔记本均可

| Q：机器学习课程用的软件要钱吗
| A：除神经网络的VASP6外均为免费软件

| Q：学机器学习需要超算吗
| A：除神经网络部分内容外都不需要

| Q：机器学习课使用的语言
| A：Python

| Q：想学大量数据处理/Python绘图
| A：Python数据分析

| Q：想学习机器学习在催化/钙钛矿方向的应用
| A：机器学习电催化

| Q：想学习机器学习在xx领域的应用
| A：机器学习基础/电催化

| Q：上课的黄老师厉害吗
| A：厉害

| Q：想找老师帮写代码
| A：得加钱

| Q：学习机器学习是否需要Python基础?
| A：需要，无基础建议加报Python数据分析

| Q：怎么样算是有Python基础?
| A：能看懂Python代码，会装Python库

| Q：想学机器学习对材料的筛选
| A：机器学习基础

| Q：机器学习基础和机器学习电催化课程异同
| A：知识点大体相同，案例偏向有差异，另外基础课不讲SHAP，电催化不讲MP数据库

| Q：想学数据库的使用
| A：高通量计算与数据库/机器学习基础

| Q：想学ASE
| A：高通量计算与数据库

| Q：想学批量下载数据/批量计算
| A：高通量计算与数据库

| Q：想学深度学习
| A：神经网络

| Q：神经网络课程用的什么框架
| A：Keras+TensorFlow

| Q：有没有Pytorch课程
| A：没有，课上用的Keras

| Q：有没有卷积神经网络/CNN
| A：神经网络课有

| Q：有没有循环神经网络/图神经网络/xxNN
| A：没有

| Q：想学机器学习原子势/神经网络势/机器学习势/MLP/NNP/机器学习分子动力学/机器学习MD
| A：神经网络

| Q：神经网络课程里机器学习势用的什么软件
| A：n2p2+LAMMPS，VASP6

| Q：有没有DeepMD课程
| A：没有，有其它机器学习原子势课程

| Q：有没有主动学习内容
| A：没有

| Q：有没有Bayes优化/贝叶斯优化
| A：没有

| Q：全部想学
| A：Python基础+高通量计算与数据库+机器学习基础/电催化+神经网络

更多课程疑问扫码咨询

.. image:: ../media/qrcode_s.png
