========
软件问题
========

机器学习相关课程中软件安装过程常见问题及解决方案，不定期更新，如有未提及问题请在课程群提问。

Anaconda
========

| Q：要安哪个版本
| A：最新版

| Q：在哪下载
| A：https://www.anaconda.com/download/success

| Q：装了Anaconda还需要装Python和Jupyter吗
| A：不需要，Anaconda包含Python和Jupyter

| Q：Mac系统/Linux系统
| A：无影响

| Q：装了后界面和老师课程界面不完全一样
| A：新旧版差异，不影响使用

| Q：装过旧的版本
| A：先卸掉

| Q：装完了打不开
| A：重启，重装，实在不行换个电脑

| Q：不喜欢Anaconda，想用其它Python的IDE
| A：可以

Python库
========

| Q：Python库怎么安装
| A：打开Anaconda Powershell Promt，输pip install 库名称

| Q：等很久，然后一大堆红色报错，最后显示ReadimeoutError: HTTPSConnectionPool
| A：使用清华pypi镜像源安装，参考 https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/help/pypi

| Q：xxxx is not a supported wheel on this platform
| A：使用清华pypi镜像源安装，参考 https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/help/pypi

| Q：Error: No matching distribution found for xxxx
| A：xxxx拼写错误

| Q：安装pymatgen报错，Error：Could not build wheels for pymatgen, which is required to install pyproject.toml-based projects
| A：使用3.10-3.12版本的Python安装该库

| Q：怎么更新库
| A：pip install 库名称 改为 pip install -U 库名称

| Q：怎么指定安装库的版本
| A：pip install 库名称==版本号

| Q：怎么使用管理员权限安装库
| A：pip install --user 库名称

| Q：怎么确认库安装成功
| A：能直接在jupyter中导入使用即可，亦可使用pip list或pip show 库名称 查看

| Q：matplotlib库资料
| A：https://matplotlib.org

| Q：scikit-learn库资料
| A：https://scikit-learn.org/stable

MongoDB
========

| Q：下载时看不到老师用的7.0.8版本
| A：MongoDB更新时只保留了最新的大版本，可直接选择最新版本

| Q：新版MongoDB左边没有Database选项
| A：布局略有区别，可参考官方文档https://www.mongodb.com/zh-cn/docs/compass/current/databases

VASP6/n2p2/LAMMPS
=================

| 课程学习中不需要自己安装。
| 这些软件通常安装需在服务器/超算进行，因不同服务器编译环境差异较大，如需自行安装建议联系服务器管理员协助。
