========
代码报错
========

机器学习相关课程中常见代码报错及解决方案，不定期更新，如有未提及问题请在课程群提问。

代码报错在课程群提问时请附上报错的jupyter文件。

| Q：原来能运行，然后突然不能运行了
| A：cell --> restart and run all重新运行一遍

| Q：AttributeError: 'Series' object has no attribute 'to_numpy'
| A：把代码中.to_numpy()改成.values

| Q：ImportError: cannot import xxxx from xxxx
| A：检查拼写，更新版本

| Q：ModuleNotFoundError: No module named 'pymatgen.util.graph_hashing'
| A：更新pymatgen和matminer到最新版本

| Q：ModuleNotFoundError: No module named xxxx
| A：缺库，确认已安装xxxx库，如已安装，确认拼写是否有误，确认环境是否正确

| Q：MPRestError:HTTPSConnectionPool(host='api.materialsproject.org', port=443)
| A：MP官网连不上，吃个饭回来再试

| Q：NameError: name xxxx is not defined
| A：检查拼写，检查前面定义xxxx处的代码块是否已运行

| Q：ValueError: Unexpected atomic number Z=119
| A：更新pymatgen库

| Q：ValueError: Unknown label type: continuous.
| A：分类器用于回归，import处把classifier改成regressor

| Q：ValueError: Unrecognized dataset name: xxxx
| A：确认拼写无误，确认.json.gz文件与jupyter文件在同级文件夹，.json.gz文件不需要解压

| Q：出现粉红色warning
| A：无视

| Q：结果出现nan
| A：检查输入数据
